求救 應吾應該quit u retake

話說 小弟year2 cuhk 某商科 但我一直其實好想入kongU dental 奈可上年比人派咗A3 宜家心大心細 想比自己多次機會 但retaker 個10% penalty 真係好撚難搞

利申: 4C+2 34

吾你老母咩大學生

No 2018有範文 曬時間 讀差唔多10年先大學畢業

吾你老母

死返撚你老母個閪到啦

唔會retake中文 剩係搞英phy ls chem

唔

唔識字就專心上堂啦大學生

ocamp 食緊 fm bb

係啲低分既人先會覺得範文難架姐，你讀得掂其實無野。

dse cert有效期幾耐
好似2 3年就會冇效
唔知你洗唔洗retake 中文

範文某程度上算易左

依個penalty 真心唔抵玩

4c 2x 得34, 你入你老母系算啦, 入dental
比你retake 10次你都入唔撚到啦

細分點先？

可以16dse+18dse 加埋做combined cert

你食女關人撚事咩

睇科
hku有寫

本身邊科

炒撚咗chem呀清

quit啦

quit la
字未撚學好 讀撚咩

6674655 6係phy 5係chem 第2條5係bio

宜家我都唔知讀緊乜撚

睇咗同打咗電話 都話ok

屌我知 升5分跌4分

吾係大學生

我覺得你考慮三野樣啦。

第一，你有無條件retake先？retake係講緊最少十幾萬，又要面對屋企人呀中同呀親戚呀既壓力，你自問頂得順先好玩。

第二，你鍾唔鍾意依家嗰科先？如果真係徹底唔想讀，出黎又唔想做依行既話，讀落去盞搞到你成世混混噩噩，如果係依個case既話，你唔re十年後睇返轉頭實後悔。

第三，如果你re咗，入唔到dental既，有無咩其他program係想讀，又讀到既呢？老實講三十分以後好多都係運黎，唔好以為自己re完一定會升。中英文有5**實力既一定考到5**，但係其他科*同**之間真係講彩數。假設你最後考返同一個分，你都有另一個program係你依家揀到而更有興趣既，咁你咪re囉

retake入dental，4c+2至少預37，38叫穩陣

37你有機做到

個penalty你受唔起

分數來講ok

睇番有冇penalty就得

Ching 10 percent pen 喎 37 變 34都唔撚到

字都唔識多隻
咁都讀到大學

combined cert

如果你year 1升year 2就盡快啦
如果你year 2升year 3就可能讀埋佢先, 拎個商科墊底

認真答
你一係就盡早quit
讀完商科咁廢, 怕你之後後悔
越遲決定越後悔

我係打算combine 但有3-4分penalty呀清…

thx巴 我都想速戰速决 但我如果retake升唔撚夠分/甚至冇升 咁到時有得揀而且有興趣嘅科得返四寶 (Speech個人原因唔鍾意)

咁搞法嘅嘩我就覺得唔係好抵玩

負評s

我就second degree入專科嘅
有first degree點都安心啲嘅，不過用嘅時間都耐少少

你大約21/22歲grad，grad嗰年通常好忙，讀唔到dse，而non jupas又太難入(當然都報咗先)
咁你可能要花多一年時間讀dse，成功後就
22/23歲開始讀起
同一時間亦面對同學已經做緊AO EO MT 等等，而你就做一年廢青

不過有心真係唔怕遲
其實邊有咁多人做AO EO MT
比你做到牙醫，更加不用理會EO MT
一生人得一次，希望你記得就算grad先讀都要追夢

non jupas 你意思報香港考GCE(IAL)? 好少聽人講用non jupas入牙科 mbbs 就聽得多

不過如果係咁我寧願趁家陣仲有dse野嘅記憶快快手手搏一鋪一陣grad咗有grad咗要煩嘅野，再温返dse野已經冇咁易上手

我又係year2 升year3 商科
讀住year2 retake chem, m2 最後2科都5升上5*＊
最後入到自己想讀既科然後quit u
所以我結論係你有決心同毅力咪試下～

但唔係話要quit U先參加得Jupas咩Dental最濕9係逼你考報Jupas個年嘅dse，同埋剩係可Combine兩年Cert，即係冇得睇完成績夠唔夠撈先報 正面睇就係唔比太多退路逼你讀讀讀，負面睇就係一有閃失就係咁先

上上上面有清話要預埋如果炒9咗retake入咩好，但我覺得如果入咗個幾科咁轉頭睇返retake就唔係咁抵玩

所以認真考慮緊上上面清講嘅Second Degree入，但到時PhyChem得返幾成功力我就唔咁講啦

6科34夠入咩

唔夠 當年最低35 所以咪要retake

non ju的話，IAL 都仲易啲
拎first degree 報second degree先難
大把海歸拎住相關degree + UK唔難攞嘅first hon嚟同你爭位

點都好啦，係考dse你就快啲落決定
我嗰時無考過DSE
亦因為遲落決定 搞到10月先開始溫
雖然最後成功，但係都係會諗返，如果當初再plan好啲就好了

no la

Dental仲要讀咁耐

Internal transfer?

trans唔到 因為一科目嘅性質唔同(金融vs科學) 二我gpa去盡咗都唔夠(此中自己唔擅長同唔太鍾意business/finance/economics)

好過以後講緊十幾廿年要係自己唔鍾意嘅環境下混混噩噩咁度過

thx清其實advisor都有叫我不如考慮下IAL，因為唔需要quit U，直到有offer先決定下一步，而且IAL同dse範圍有"minor difference only"

但此中Jupas為我地熟悉嘅玩法，而且我唔知non ju大學會唔會prefer係英國考GCE(IAL)嘅學生多過係香港考個班(意思:就算大家都係3A*1A，人地有英國教育背景嘅會比人consider先)

push

吾你老母牙-,-"""
最能憎5p囝\./！！！

Rejupas is ok no need retake

真心想問點解想讀dental
你話醫生護士有志救人就話姐
讀dental救牙？
如果為錢途清都唔會冒咁大險放棄以家個degree啦
所以好想知 純綷好奇
so99y for 離題

rejupas 夠分咩 34分喎

你應該quit u跟住唔retake

你意思我應該rejupas?

直接講啦清

job nature 係點解想轉嘅最大原因 話哂份工跟你跟得都幾長時間 甚至一世

唔係呀
叫你咪撚讀大學呀字都唔柒識
咪撚入黎cu搞臭我地

入咗啦已經

回應標題，吾你老母？仲話CUHK，你話笑死唔笑死

屌錯咗一隻字啫

Sor巴打，唔係有心質你，但我覺得寫正字係對自己學識嘅基本尊重

Btw巴打有心嘅不如盡地一煲，七科一齊retake

Quit u啦屌你老母

中文範文咪搞我

你quit life啦咁

其實啲範文九成學過㗎

我知呀，但弊在我唔係記得太多/太深入，咁多篇重温我有信心温到嘅，但會係合格邊緣徘徊，無助我升grade同埋浪費時間

non ju會較注重interview
英國教育背景佢應該唔理
不過因為IAL or GCE以前一直畀人話淺，而又真係個個都拎到A*，所以就會比較interview同埋你相關經歷，例如中學暑假有無去牙科診所做intern之類

你堅持只入牙科真係好難搞
得一間U仲要咁少位
派比non ju嘅位都唔多

如果你願意考慮吓其他醫療科
就係考DSE之後排jupas
係一條大直路比你向前衝

自己打去faculty問啦....

其實你讀咩同做咩又無話有必然關係既...我估你讀緊account？

唔好衝動

mbbs／bds係有10％ penalty

要差唔多科科5＊＊先入到

呢個人知道mbbs 計b6，特登take多科econ，最後41／42都入唔到mbbs，跌左落dental

所以你retake得就有心理準備下年好大機會入返poly physio，因為poly pt係retake之寶，retake幾多次都唔扣分，係由al年代開始的傳統

真係唔鍾意ot又想retake，建議aim poly physio／hku speech

因為ot都就飽和，一班東華grad出黎，有33分真係入physio好過

入hku biomed，再dual degree mbbs最好

到時咪又要鬥gpa

同埋真心自問冇讀較高階醫科嘅能力

已經問過哂師兄師姐 先落到呢個conclusion

quit了？

巴打個名 未quit 仲掙扎中 9月前會決定

唔小心寫錯一隻字啫

你講到咁
咁你死死地氣去讀完依家個學位算啦
唔好害人

讀中文算能數拉你- -
字刀吾能色
中話讀牙e